

\section{Coordenador do Curso}
\label{sec:coordenador}

O coordenador do curso de \imprimircurso \space é escolhido por eleição, tendo direito a voto professores e estudantes do curso. O coordenador do curso eleito é submetido à aprovação do Colegiado da FGA que solicita sua nomeação ao Reitor da Universidade. O início do mandato deve ocorrer, preferencialmente, antes do início do semestre seguinte à eleição.

O coordenador do curso tem mandato com duração de 2 anos, sendo permitida uma recondução consecutiva, desde que aprovada pelo Colegiado da Faculdade. Preferencialmente, a coordenação do curso será exercida por um professor da FGA em regime de dedicação exclusiva e que possua o grau de doutor.

O coordenador do curso tem a atribuição de garantir o cumprimento do projeto político pedagógico e zelar pela qualidade do curso, além de apoiar e orientar os alunos nas questões acadêmicas. No exercício dessas funções, o coordenador do curso de \imprimircurso \space é assessorado pelo NDE da \imprimircurso \space, por ele presidido e formado por mais cinco professores do corpo docente do curso submetidos à aprovação do Colegiado da FGA

O coordenador do curso é o responsável pelo bom andamento do curso, mantendo permanente contato com os alunos e com os professores, acompanhando de forma coerente e sistemática todas as atividades e questões que possam afetar andamento do curso. Dentre as principais tarefas do coordenador do curso, destacam-se as seguintes:

\begin{itemize}
	\item Elaborar a lista de ofertas de disciplinas;
	\item Realizar atendimento individualizado de estudantes
	\item Brindar apoio aos estudantes, em particular, aqueles que se encontram em situação de risco;
	\item Coordenar todos os trâmites de matrícula, ajuste e trancamento em disciplinas;
	\item Analisar os pedidos de aproveitamento de estudos, reintegração de alunos, as transferências de alunos, os recursos gerais de revisão de menção (segunda instância), criação e alteração de disciplinas (1ª instância), equivalência de disciplinas, projeto político pedagógico de cursos (1ª instância), outorga antecipada (1ª instância), entre outros.;
	\item Convocar e conduzir as reuniões ordinarias e extraordinarias de curso
	\item Gerenciar a contratação e as atividades dos professores substitutos.
\end{itemize}
